\section{Conclusion}

L'objectif de ce projet était la mise en place d'un planificateur de déplacements au sein d'une base martienne. Au cours des phases, le système est devenu de plus en plus intelligent jusqu'à pouvoir fournir la séquence de déplacements de \texttt{m} utilisateurs en ne connaissant que leur module de départ et d'arrivée et en minimisant le temps total de transit.

Ce projet m'a toutefois fait buter à plusieurs reprises. J'ai en effet eu du mal à implémenter Dijkstra initialement (j'avais même eu recours à un algorithme "fait à la main" qui s'est vite avéré beaucoup trop lourd en complexité) avant de réussir son implémentation pour la phase 1.

Concernant la phase 2, j'ai cherché à rapporter ce problème à un problème classique dont l'algorithme serait déjà existant, mais je n'ai pas trouvé d'algorithme s'en rapprochant et j'ai finalement fait un algorithme qui ne permet pas d'obtenir une solution optimale dans tous les cas, mais tend à s'en approcher.

Enfin, la phase 3 ne pose pas de vrai problème si l'on ne cherche pas à l'optimiser, chose à laquelle je n'ai pas eu le temps de réfléchir.
